孟晚舟特區護照疑多於一本有效 林鄭及張建宗齊封口 議員猜測不排除孟曾以不同個人資料申請不同單程證入境香港

孟晚舟特區護照 疑多於一本有效
林鄭封口 議員憂涉制度漏洞

2018-12-10
要聞

【華為風暴】
【本報訊】華為太子女孟晚舟涉違反美國對伊朗制裁在加拿大被捕，引發一場特區護照風暴。美方指孟11年來先後獲發七本包括三本特區護照在內的中國及香港護照；美方向加拿大提供的資料顯示，孟的特區護照號碼非最新，引發孟是否持有一本以上有效護照的疑慮。行政長官林鄭月娥及政務司司長張建宗昨齊齊封口，本港入境處僅稱特區護照持有人任何時候只會持有一本有效護照。民主黨議員林卓廷批評，入境處聲明未能釋疑，事件或涉制度漏洞，促請入境處進行深入及全面調查，並公佈結果及細節。

林卓廷猜測，孟同時持有超過一本特區護照，可能是她報失了護照，再次申領另一本後尋回舊有護照，卻未有通知入境處；她先後申請多於一本護照的過程中，入境處的制度出現漏洞，未有註銷其舊有護照；他亦不排除孟曾以不同個人資料申請不同單程證入境香港，再申請多於一本特區護照。

楊岳橋促港府交代

孟晚舟本月1日在溫哥華轉機途中，加方應美方要求將她拘捕。卑詩省高級法院上周五開庭，處理孟保釋申請，美國及加拿大就此案的相關文件陸續曝光。美國司法部指，香港特區政府及中國政府過去11年先後向孟發出合共七本護照，當中三本是香港特區護照。該三本特區護照號碼分別是KJ020XXX3、KJ040XXX2及KJ047XXX8，美方沒有說明該三本特區護照是否同時有效。按號碼估計，KJ020XXX3該是三本中的第一本、KJ040XXX2是第二本、KJ047XXX8是第三本。美方向加方提供的孟晚舟個人資料中，孟的特區護照號碼為第二本護照，而非最新即第三本，令人關注孟的第二本特區護照是否沒被註銷、她又是否同時持有兩本特區護照，引發今次特區護照風暴。

本港法律學者張達明前日質疑，孟在未註銷第二本護照下，獲發第三本護照，促請當局盡快徹查事件及公開解釋。本身是大律師的公民黨立法會議員楊岳橋認為，如果三本特區護照同時有效，的確是很大問題，「如果佢坐飛機多過我哋行路，要瘋狂換護照。（政府）都有責任交代，以釋公眾同國際嘅質疑」。他說：「正因香港有信譽，不希望因今次事件影響香港聲譽，否則受損的只是香港人。」

林鄭月娥昨晚出席活動後，被問到政府會否主動澄清事件，以免影響國際社會對特區護照信心，她沒回應便離開。政務司司長張建宗昨較早時間出席公開活動被問到孟晚舟事件，亦封口沒回應。入境處延至昨晚發聲明，指現時香港特區護照持有人可在護照到期時申請換領新護照，但在一些特殊情況下，如護照遺失、損毀或申請人個人資料有所變更，持有人可申請提前換領護照。處方在簽發新護照時，會將舊護照剪角註銷，再交還給申請人。入境處表明，特區護照持有人任何時候只會持有一本有效特區護照。
<蘋果>

他亦不排除孟曾以不同個人資料申請不同單程證入境香港，再申請多於一本特區護照。

即係一本叫慢慢周
一本叫晚晚周
一本叫唔好周？

根本就係最後果兩本同時有效，港共點兜都冇用喇

個大陸婆嘅身份擺明極唔簡單啦，班淨係識擦鞋攞著數嘅低層員工點會敢出聲。

d官員一開口應該好快又有野爆

每日150個單程證係話

連中共都急住保佢

入境處一定唔出聲, 等加拿大資料睇下係咪兩本同時有效

用假護照返香港都係犯法

連黨媒CCTVB都篤咗佢出黎啦，冇得唔認

加拿大法院的文件披露，加拿大當局是在上月三十日，接到美國政府的拘捕要求，指相信孟晚舟會使用一本，「KJ040」字頭的特區護照，經溫哥華轉到墨西哥。

在美國海關及邊境防衛局的網站，可查到孟晚舟，用這三本特區護照的出入境紀錄，其中「KJ040」字頭的一本，最後一次入境時間是前年2月往紐約，但孟晚舟之後用過另一本特區護照，在去年二月入境南加州。

香港製特務護照，係國內間諜專用

兩本護照係2月份都係有效

用三個唔同嘅單程證入港，會唔會連香港身分證都有3張

邏輯
3張身份證 ----> 3張選票

我都去申請多本護照先

分分鐘係想冧咗佢，驚佢為求自保爆共匪大鑊。

林鄭做乜唔出聲,唔係好打得架咩
Btw,咁搞法會唔會搞到某d 國家無得免簽証, 燒埋落d我不理政治o既人到

申請定bno喇

不評論個別事件 / 我唔覺得.... / 我哋睇唔到...

三重身分應該為左註冊公司同走稅。

佢地唔出聲

是因為唔同平時
件事已經係上升到國際安全，中美層面
平時係度牙刷刷 講錯野又點

今次口多講錯野
或者被人擠牙膏

隨時抑鬱死

好多連登仔仲係到自欺欺人話做入境海關就唔係港共幫兇

做多啲啦楊on9，唔係下次2020唔夠票啊，班on9泛民支持者快撚啲死，次次都含淚，定對眼盲咗?搵個楊on9為自己發聲，關鍵旅遊就有，一早冇咗關鍵一席啦，成日回力鏢

唔通燒山又中
美國唔會取消關係法

KJ040之前2月用過，其後有用過另一本入境南加州，而家再用KJ040入境加拿大。

咁唔係同時兩本有效係咩呀

搵記者問下張建宗啦，佢再唔講野，無得撈㗎喇

有4本中國護照
邏輯 ->4個戶籍？

逆向咁諗
如果慢慢周d護照毫無問題
入境處理應早就撲出黎澄清解圍
然後淫民日報就會高調話加拿大美帝屈人多本護照

呢步棋放得好辣
睇個佈局，似乎仲有後著
邊個出嚟拆（夾口供，製造證據，安家費等等）
隨時會俾隻黑手一路連環引爆，火燒連環船

明顯香港政府幫中國特務做護照

含緊, 出唔到聲

遲早無免簽

黑市護照都係呢啲玩法啫

北韓護照先係呢D玩法

好簡單姐 如果佢係用三個身份黎香港拎護照
錯不在香港 你係唔敢推支那出黎
定根本佢用一個身份拎三本護照

講又死
唔講又死

屌，條仆街林鄭，重以為佢真係好打得，一有問題又係聲都唔敢出

可申請3間公屋
3個身份證開銀行戶口

香港應該好多呢D分身人

原來每日150個都係同一個人
政府用心良苦

乜呢個政府仲有公信力嘅咩？

個別例子 不作評論

漏咩洞？！
這是「中國特色社會主義」做法，是你們這些外國人不明所以！

散仔的確唔係喎

係特務間諜果d㗎喇

香港本來就係國際情報中心,好多特務都手持至少一本特區護照

原來港共先係真焦土
倒成萬億落海
又對美國亂吠
又出幾本passport俾支那間諜

怪錯左淋病

點解會批

就算出嚟 佢最多咪忍住笑咁嘅樣 奸笑一下 翻下白眼 話個別事件唔回應 公眾無需過份揣測 外交事務交翻內地負責

幫北京打飛機就得

某啲係上頭落命令,好多政府高層可能都係中英美既特務.有啲可能係掩飾得好瞞騙到入境處審查.

香港個名真係比依班人玩爛
入境處可以完全唔解釋

吊你，好能打得
佢一出道就知係比 d On9人吹能大左啦

完全未能見過點能樣打得
連新界牛屎佬都吊能到佢收皮

成個特區政府所有狗官冇一個係無姑嘅

3個名3本
孟早舟,孟午舟,孟晚舟

有幾能打得呀，吊你
佢一出道就知比d On9吹能大咗啦
新界牛屎佬都吊能到佢收西皮

好能打得只係個笑話

咁快就幫港共度橋兜，鵪鶉党唔撚係鬼我切！！！

上次中興都係鳩流流
今次出動網軍，又要啲公司罷用美國貨，出埋補貼買華為以表效忠
擺明大支野

可能要名有個日字，曉舟、暮舟、晚舟

個別事件不作評論
可以套用任何事
垃圾級政府

巴打唔係咁撚天真呀？

有哂number ，入境處搵個散仔入機一查都知啦

用番同一個名有咩問題

依個"好打得" 係出自毒果
一開頭係毒果係咁幫佢吹

想知佢用第二本護照入境加拿大，係咪一定要係用香港護照 香港出境？
第三本護照係最新一定有效，咁即係2本都有效？

有手指模記錄，點拎多過一張身份證呀

澳洲加拿大早幾年都爆過為mossad特工提供護照

郭榮鏗肯取消公費美國旅遊未？
人地美帝知既野多過你十萬倍
洗你去所謂澄清？

外交部出聲
深圳出聲
外交部召見加拿大駐華領事
外交部召見美國駐華領事

何志平

個系統根本冇連埋

加拿大公布案情唔怕妨礙司法公正

狗嚟遮
到時啪啪屎忽返英國啦條臭閪

此時泛民派出兩人去美國，還要游說甚麼「保持香港獨立關稅區地位」，引起全香港嘲笑。在政界混了超過二十年，還是那麼書生氣。學人玩政治，幾時懂得上進一些？好像一個一年級學生有學習遲緩症，讀來讀去總是留級，那麼不必留在名校了，叫父母把你轉到特殊學校就是。

就算佢真係好打得, 呢啲位邊敢出黎亂講野, 打狗都睇主人面

無
撞名大撚把

指模記錄唔係咁用

中美貿易戰其中一個副作用：
連登近排少左好多「金融才俊發達post」「紀律部隊分享post」

畀D時間特區政府入境處清理 孟晚舟 D記錄

美國佬有哂證據，你一話無佢就放出黎，睇下點死

招曬兩個大使，重話唔放就有嚴重後果

當年咪死咗個女

依d咪真賣港囉

正常轉護照個number會唔會轉架

唔出聲就做到特首
做明星有醜聞唔回應都俾人屌啦，點解今次啲師奶唔識屌林鄭？

97回歸後,第一個染紅o既政府部門,就係入境處,所以呢三本同時有效o既護照,只係冰山一角

香港等俾人制裁啦，多謝港共正苦

美國幾時制裁香港入境處？

黑過黑警
ICAC查收錢放永居嘅個案多到癲，係查唔哂
依加有哂假結婚、單程證名額用唔盡更加難查
21年來1百萬單程證假人唔知有幾多個

行邊步都死 睇黎咁大單野佢都唔坐得耐
雖然都係冇實權

通常佢先坐得耐
北談鍾意佢夠廢

焦土派大勝

唔知入境處又會點拆呢？

上次單記者被拒入境講左成個星期咪又係冇人記得
今次依單唔知幾耐就冇人提
我估1個星期

不過照依個勢 應該過一個月又有一單大野
大家買定花生

特區護照
任簽任派

林鄭黎緊應該比中美兩邊夾爆, 做磨心, 最後中共屈服, 為保一國兩制, 君子獻頭

邊個做都一樣 根本權就唔係佢度 街邊個乞食包裝下都做到

真假奶共呢單野現哂形，睇清楚阿大家

好渣

柒婆呢啲邊敢出聲
主子啱啱先R咗90日用
呢樣野真大鑊咪唔敢比佢發酵
唔出聲拖到無野

垃圾淋病出黎講兩句?
平時8婆咁好撚多野講ga

咁一定唔止得佢一個有幾本護照

相信仲有好多紅底人士有幾本特區護照

但最後都被人周到。

都未必有AI 做對比啦

政府唯一保命就係條慢慢周呃政府報失，
然後再用第二本入境加拿大。
依家就睇你夠唔夠膽咁做啦。
死狗奴才。

選票已經唔需要計得咁辛苦，宜家可以隨意玩DQ

應該要認晚晚舟果本係假護照 同入境處唔關事

D大陸電話公司收埋咁多資訊拎黎做乜?
根本佢地本身就有D任務架啦
國家要方便佢地做嘢,幾多本護照都會派俾佢地架啦

條八婆平時串柒柒咁又多嘴
依家俾人封口聲都唔敢出

又話好撚打得嘅，出黎同美國佬打過啦八婆

政府咁簡單就想過骨？

林鄭又話好打得？
上次都好撚兇狠ga

林奠好打得
係呀
打飛機好得丫嘛

門口狗

單程證配額支那係可以用黎賣
特衰護照可以想要幾多本就幾多本

有名你叫"配額"

所以已經極大漏洞，應該取消免簽

睇返資料，入境處岀左1,000萬本護照

投都唔需要投

呢樣嘢仲未爆出嚟
你有得三本護照
有三張身份證唔出奇
你有三本護照跟身
身份證都應該一樣
加拿大嗰邊仲未講有冇搵到身份證
一陣原來有三張唔同號碼身份證
真係睇下你香港政府到時點兜

拿林將特衰護照降lv到同大陸睇齊啦

好似話一人一本護照，但支那狗唔計

Fake news,呢家美加講乜能野都得啦，你吹到有100本都得架

分分鐘香港身份證都有幾張啊，幾個身份啊

話唔定美國收埋好多證據未爆，搜出三張香港身分證港共就含撚

呢個就難啲嘅，
因為可能美國visa係喺呢本到。

如果唔係兩本同時有效嘅話，件事咁簡單一早就可以解釋得到。而家肯定係身有屎喇。
政府驚太早解畫，一陣同美加再公佈嘅消息有出入就穿煲。應該係打聽緊美加嗰面嘅消息，廢事被吱牙膏。

五毛確認
有齊出入境紀錄

依家港共政府最on9嘅一樣嘢，
就係要保著自己之餘又要保個大陸大媽。
唯有不作任何回應。
香港淪落成係支那高官有錢人>支那人>港共政府>鬼佬佬>蝻>香港人。

屌你老母賣港賣到全香港市民陪你一齊淪為國際笑話

好波 依家嘅政府都已經出哂面
以前都話做下戲 扮下野處理
依家直頭唔想理咁

bno 火起了

有齊出入境紀錄都有假？ 你訓撚醒未？

你有副局長潛力

因為你個腦有政府官員水平

原來可以有幾本護照有效

一早我都咁估多於特區政府行政上造假
不過我立下眼連登仔啲討論好似冇乜人咁估？
個個都講到一定係政府造假咁

唔係話幫政府，而係中共一定係取易不取難
自己造到假就一定自己做，只要fake到香港個system就夠
而你將中共啲個人身份想像成係可以任gen, 再經香港嘅移民系統，就知多重身份係幾咁易

呢種估計某程度上係幫政府甩身，好在係由泛民講
而政府立場咁講又會變相話係中國政府造假，所以陷入兩難唔敢咁講嚟甩身

而且就咁諗其實方法都多的是
報失之類再申請過之類應該都可以避過剪角
不過好似又話佢幾本嘢都一樣嘅入境記錄？
所以真係再睇定啲，一陣又炒車

周到用a->b->a passport?
淋鄭快d解畫啦

支國關照你地乍，你地日日嘈150個申請來講，依家專登搵人頂Quota，減少來港人數，支國對你地細心你地又唔領情。

官字兩個口
賊字三個口
彊字八個口
咁我明點解要8本護照啦！

True

( Show Blocked User - 打鳩偷名賊 )完全封鎖
死5毛

佢肯定唔係個150個之內啦

係呀係呀咁香港政府又唔出聲既？
香港政府試下出黎鳩吹下囉

專才、優才計劃已經係150個以外，以前仲有投資移民
優才就難啲，但冇記錯專才只要有公司申請佢落嚟就係「專才」
滿七年就新香港人，又一本特區護照
所以點解就係香港越嚟越多人，啲樓又越炒越貴
一百五十個個階層反而係focus錯咗

其實口交部自己都可以簽發特衰

鄧你老豆老母可憐,生撚左你個弱智仔出黎

其實美國越爆越多嘅時候政府可辯駁嘅空間就越來越少，所以等又死唔等又死